---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Có phải Hồi giáo chỉ dành cho người Ả Rập?
date: 2024-11-10
description: Hồi giáo không chỉ dành cho người Ả Rập. Phần lớn người Hồi giáo không
  phải là người Ả Rập, và Hồi giáo là tôn giáo phổ quát cho tất cả mọi người.
sources:
- href: https://spubs.com/sps/sp.cfm?subsecID=MSC01&articleID=MSC010003&articlePages=1
  title: spubs.com
translator_id: 587785
---

Cách nhanh nhất để chứng minh rằng điều này hoàn toàn sai là nêu ra thực tế rằng chỉ có khoảng 15% đến 20% người Hồi giáo trên thế giới là người Ả Rập. Có nhiều người Hồi giáo Ấn Độ hơn người Hồi giáo Ả Rập và nhiều người Hồi giáo Indonesia hơn người Hồi giáo Ấn Độ! Tin rằng Hồi giáo chỉ là tôn giáo của người Ả Rập là một sự thêu dệt được những kẻ thù của Hồi giáo lan truyền vào đầu lịch sử của đạo này. Giả định sai lầm này có thể dựa trên thực tế rằng hầu hết thế hệ người Hồi giáo đầu tiên là người Ả Rập, Kinh Qur'an bằng tiếng Ả Rập và Nhà tiên tri Muhammad {{ $page->pbuh() }} là người Ả Rập. Tuy nhiên, cả giáo lý của đạo Hồi và lịch sử truyền bá của đạo Hồi đều cho thấy rằng những người Hồi giáo đầu tiên đã nỗ lực hết sức để truyền bá thông điệp về Sự thật của họ đến mọi quốc gia, chủng tộc và dân tộc.

Hơn nữa, cần phải làm rõ rằng không phải tất cả người Ả Rập đều là người Hồi giáo và không phải tất cả người Hồi giáo đều là người Ả Rập. Người Ả Rập có thể là người Hồi giáo, Cơ đốc giáo, Do Thái giáo, vô thần - hoặc bất kỳ tôn giáo hay hệ tư tưởng nào khác. Ngoài ra, nhiều quốc gia mà một số người coi là "Ả Rập" thì không phải là "Ả Rập" chút nào -- chẳng hạn như Thổ Nhĩ Kỳ và Iran (Ba Tư). Những người sống ở các quốc gia này nói các ngôn ngữ khác ngoài tiếng Ả Rập như tiếng mẹ đẻ của họ và có di sản dân tộc khác với người Ả Rập.

Điều quan trọng là nhận ra rằng ngay từ khi bắt đầu sứ mệnh của Nhà tiên tri Muhammad {{ $page->pbuh() }}, những người theo ông đã đến từ nhiều tầng lớp khác nhau -- có Bilal, người nô lệ châu Phi; Suhaib, người La Mã Byzantine; Ibn Sailam, Rabbi Do Thái; và Salman, người Ba Tư. Vì chân tôn giáo là vĩnh cửu và không thay đổi, và nhân loại là một tình huynh đệ toàn cầu, Hồi giáo dạy rằng những mặc khải của Thượng đế toàn năng đối với nhân loại luôn nhất quán, rõ ràng và phổ quát.

Sự thật của Hồi giáo dành cho tất cả mọi người bất kể chủng tộc, quốc tịch hay nền tảng ngôn ngữ. Nhìn vào Thế giới Hồi giáo, từ Nigeria đến Bosnia và từ Malaysia đến Afghanistan là đủ để chứng minh rằng Hồi giáo là một thông điệp phổ quát cho toàn nhân loại --- chưa kể đến thực tế là một số lượng đáng kể người châu Âu và người Mỹ thuộc mọi chủng tộc và nền tảng dân tộc đang gia nhập Hồi giáo.
